1. Kohtu ette kaebas Soniste walla Hie perremees Jürri Jööts: et temma on Sel 21sel Janr. 1876 Tallinnnast tulnud Rieseperre Rabbakörtso ette ja Kolluwere Röuma walla mees Mart Helmann on ka temma kasas olnud; seal on seitse Tallinnna meest neile wasto tulnud ja üks nende hulgast on Jürri Jööts hobbuse pähhe kinni karganud ja Jürri on ütelnud: mis sa mo hobbusest tahhad sada; se mees on wastanud: egga ma so hoost ärra ei wötta, agga meie wahhetasime siin hobbused, ja kui see mees on ärra läinud, siis rakendame so hobbuse jälle taggasi ja ostame sulle liiki. Jürri Jööts on weel Repeal istunud kui need mehhed ta hobbuse eest ärra wötnud ja warsi ühhe wanna wiggase hobbuse temma ree ette rakendanud. Siis on naad keik körtso läinud ja seal wiina ostnud ja ütelnud: kes tagganeda tahhab maksab 25 rbl. sedda on need wöerad mehhed issekeskis räkinud.
Natuke aega on möeda läinud on keik körtsust wälja tulnud ja Jürri Jööts hobbuse peale istunud Jürri on hobbuse pähhe kinni karganud, agga nemmad on Jürri selliti lükanud ja Jürri hobbusega läinud.
Mart Helmann on Sel 23mal Janr. 1876 Rabbakörtso tulnud ja körtsmik on temma käest keik järrele pärrinud ja Mart Helmann on tunnistanud et se keik tössi on kuida Jürri Jööts on siin üllese annud, on ka tunnistanud: et ta keik need mehhed tunneb kes Jürri Jööts hobbuse kawwalussega ja pettusega ärra wötnud ja on lubbanud Jürri Jöötsil tunnistus mihheks olla kui Jürri Jööts Linnna kohtuse tulleb.
Sedda tunnistust Mart Helmannist on Rieseperre Rabbakörtsmik Tönno Wiil kohtu ees tunnistanud.
Üllewal seisawad Prottokolli on Jürri Jööts wälja sanud tunnistusseks Maistradi kohtuse, sest et ta sedda jubba nimmetud kohtuse olli sisse kaebanud.
Maistradi kohtuse antud
